老豆想加埋我個名去申請公屋

是咁的，
我老豆係舊制公務員，都做咗廿幾三十年，早年申請過居屋，後尾賣咗買咗私樓。
之後佢同我呀媽離婚，咁我就跟呀媽繼續住喺私樓。佢就搬走咗，住喺親戚度。
咁而家佢就快退休，就想再申請間公屋自住，話想用埋我個名申請兩人單位。
我想請教下，有幾大機會成事？我老豆話應該下年就有...

買過居屋 已經無資格申請公屋啦

我睇呢個blog話離婚而賣樓可以酌情

睇blog都唔睇housing 官網

咁個個都買完居屋離婚再申請公屋啦，咪好著數

你估下？

用左你個名一世人就冇左房屋福利，唔好比佢利用。 完

你個user name

from 房署

就 本 規 則 而 言，申 請 一 次 過 特 別 編 配 安 排 下 租 住 公 屋 的
人 員 如 因 下 述 情 況 確 實 遇 到 困 難 或 家 庭 發 生 重 大 轉
變，房屋署會特別考慮以下情況的租住公屋申請－
( i ) 經法庭裁定破產；
( ii ) 陷入經濟困境以致需領 取綜合社會保障援助金；
( ii i) 家 庭 環 境 逆 轉，例 如 離 婚、家 庭 經 濟 支 柱 身 故 等 ；
( i v) 家庭收入銳減，以致難以償還按揭貸款；或
( v ) 家庭面對健康或個人問題，但嚴重程度不足以令
他們符合接受體恤安置的資格。

唉好難講出口

咁就咪上嚟問啦

申請人係你?
你收入點? 有無加人工或者升職機會?

1. 收入早就爆左, 就唔好理佢, 無端端要辭職去申請, 呢個機會成本都好大

2. 未爆, 你又覺得自己一成都無乜機會, 咪用你個名申請, 掉轉係你利用返佢轉頭, 有乜時要買居屋張綠表都係熊唔係你老豆

3. 未爆, 但你既career path 好清晰, 咁就算數, 你等得間公屋黎, 你可能都超額兩至三倍

大家睇漏左佢老豆係公務員？
樓主收入應該唔影響
加唔加你個名影響到時佢拎個單位大細姐

你老豆係排公務員隊拎公屋架喎

大大聲：NO!

之後樓主自己買又好，老母俾又好，你將來有層私樓就會害左佢
但如果因爲咁你唔忍心既話，你一世都冇辦法上私樓改善生活

1. 拎過房屋福利好難再拎多次 除非你有好多supporting證明你好需要間屋 eg.社工信
2.排公務員隊都係房署既福利 所以正常都唔會有第二次機會
3.你唔係做戶主 純粹做家庭成員係唔影響你日後置業/申請房屋福利

唔好意思，唔係好明

點解會害咗佢？

我見房署話離婚係家庭逆轉可以再排，參考上文 點解香港唔似外國，十八歲後大家各行各路咪幾好

多撚餘，你而家都可以各行各路架
你當初都揀得跟你媽啦
你唔想難做，咪同媽講，之後同你媽夾定，同你老豆講，你媽已經準備緊轉層樓俾你，幫佢唔到，等你媽幫手做醜人囉，佢為左你好，實肯架
未知你幾歲，幾多收入，但你借左名俾你老豆，遲d你爆收入，佢話交唔起租，你咪仆得街？

你話兩個人入息過左申請唔到
要佢自己申請先得

事實上係可以

其實若你自己唔會去申請的話，佢用你個名都冇壞，雖然明白你好憎佢，唔想比個名幫佢令到間單位大d
但睇長遠，佢瓜左，間公屋如果你想都可以繼續住！佢舊制公務員退休排公屋係好快，如果你自己排就起碼十年，而家有人on99幫你搞晒，你純粹坐享其成（唔好意思假設咗你將來會住），有咩所謂啫！

佢老豆係舊制公務員，有另外條隊，同一般申請唔同

你宜家拒絕好D, 可能你老豆會嬲你一排
你媽過幾年都會轉層樓比你, 你焗住都要退戶
一係就講到明, 等佢自己揀

巴打多謝你呀咁詳細幫我諗，仲答埋其他巴打

大吉利是講句，你父母離開左，你住公屋，再私樓放租，都幾好，不過問題係幫左你老豆，如果你好討厭佢，又冇盡老豆責任，米借佢黎申請公屋，但唔比佢住囉

如果咁好彩派到係有搞「可租可買」嗰種邨仲正
氹你老豆買左佢，就算將來點都唔會俾房署踢走

到時綠表喺手，抽中居屋又賺多幾百萬
何樂而不為

擺到明 你老豆 就係想拎你過橋 加埋你名 快d 拎間 公務員公屋

佢一個人 排quota少好多 要等多幾水先可能排到（一人我諗臨退休先有） 同埋派一人屋機會率又大d

不過佢都做左廿幾三十年 如果佢都就退休 佢始終排到既 你又唔想益佢 自己又有地方住既話 當佢空氣喇

如果真係拎左 佢老豆又失左既 就拎綠表買居喇

此post 已完

咁你做你嘅孝子啦

個咩個丫，咪又係得你啲親戚會咁講

點解呀？因為影響到佢地利益/根本唔關佢地事，所以批評咪好易

咁大個，諗左自己先啦

應該都可以分返出嚟自己申請公屋？不過要等耐啲

你啱 加埋佢哋一定係同我老豆親啲

如果真係咁順利又好似唔會蝕底

首次置業税等等

你個名登記左就冇

公屋都計？我以為到時買私樓又另計

公屋用你名抽左就冇，一世人只可以抽一次

on9, 有私樓又有公屋，why not?

千奇千奇，一定係諗左自己先
你同你老豆關係又唔係特別好

多謝巴打。我再研究下先

巴打感覺都係有故事嘅人

都咁唔鍾意個老豆，點解仲要去幫佢？